\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{bm}
% \usepackage{pgfplots}
% \pgfplotsset{compat=1.16}
\DeclarePairedDelimiter\floor{\lfloor}{\rfloor}

\newcommand{\Tau}{\mathrm{T}}

\title{tbd}
\author{Noacco Francesco}
\date{December 03, 2019}
\begin{document}
\maketitle
\section{Principio del prodotto}
Coppie $(a,b)$ dove $a$ può essere scelto in $p$ modi e $b$ in $q$ modi $\forall a$ \\
Il numero delle coppie di questo tipo è $p \times q$
\\\\
\textbf{Dimostrazione:} tramite il principio della somma

\subsection{Bambini e caramelle}
12 bambini, 20 caramelle tutte diverse, devo dare tutte le caramelle ai bambini. \\
Ragiono come una caramella: io, prima caramella, posso andare da uno dei dodici bambini. \\
Così per le altre, il totale è $12^20$

\subsubsection{Bambini e caramelle 2}
Ho 20 gusti di caramelle, a ognuno posso dare ogni gusto \\
Quindi è un dare/non dare ogni gusto a ciascun bambino: \\
${2^{20}}^{12}$

\section{Sottoinsiemi di un insieme di $n$ elementi}
$S = \{a_1, \dots, a_n\}$ \\
$|S| = n$\\
$|\wp (S)| = ?$ \\
$A \subseteq S$ \\\\
\begin{itemize}
    \item $a_1 \in A ?$ Sì/No
    \item $a_2 \in A ?$ Sì/No
    \item $\dots$
    \item $a_n \in A ?$ Sì/No
\end{itemize}
Ho in totale $\wp(S) = 2^n$ possibilità, che è come scrivere un numero binario di $n$ bit, o un albero binario completo.
\subsection{Quante sequenze di lunghezza $k$ esistono con tutti gli elementi $\in S$ e diversi tra loro?}

Ad esempio, con $k=3$ ho \\
$(X_1,X_2,\dots,X_k) : X_i \in S \forall i = 1,\dots, k$ \\
$x_j \ne x_i \forall 1 \le i \le j \le k$ \\
\begin{itemize}
    \item $n$ scelte per $X_1$
    \item $n-1$ scelte per $X_2$
    \item $n-2$ scelte per $X_3$
    \item $\dots$
    \item $n-k+1$ scelte per $X_n$
\end{itemize}
$$n\times(n-1)\times(n-2)\times\dots\times(n-k+1)$$
Questo però conta le $k$-uple, non gli insiemi: conto anche l'ordine, che a me non interessa \\
$\implies$ devo dividere per $k!$

\textbf{Numero di sottoinsiemi di cardinalità k:}
$$\frac{n!}{k!(n-k)!} = \binom{n}{k}$$

\end{document}